80後的士哥狂儲滙豐每月收息淨袋過萬退休

近日香港討論區有一名33歲的士哥，以靠「一注獨贏儲滙控成功退休」，引起網民討論。
文：劉靜遠

中銀香港手機開戶，提供7x24全天侯銀行服務！
這名的士哥表示，揸的士11年，過去每月開足30日工，每日揸12個鐘，一個月平均儲蓄17,500元，一夠錢就買滙控，「世紀供股時，手持5,200股，到2016年12月，終於買夠40,000股，每個月可收過萬元利息。」

以滙控現價估計，的士哥手持滙控股份市值約260萬元，每年如可收6厘息，則共收息15.6萬元，相當於每個月有逾萬元收入。

雖然有網民質疑「咁少錢就滿足了」，不過，的士哥自稱生活要求不高，與母親同住自置頹樓，日日打機、上網、睇書、打波，一個月花費幾千元，已經好開心。也有不少網民表示羨慕「喜歡工作便工作，放假便放假」的生活。

就黎無息啦

又bin

日經bin c
其實得2.6M就算SWR有4%
一個月只可以用8千幾
如果用曬d股息會輸通脹
況且宜家SWR應該無4%

依家又唔走得 佢唔派息就好笑
重組業務仲要睇成效 未來幾Q業績都係唔得既話
股價再跌一重 息更加冇可能會派

睇人仆街最開心

暫時唔派啫
食住啲儲蓄先囉佢

要出番黎渣的士

依家的士佬都仆直

一舖清袋

人地一早放哂啦

有冇人記得呢篇文出果陣
0005股價大約係幾多

140?

On99 私人公司派唔派息邊個管到

個個係到笑人
佢渣左十一年的士到而家都儲左仲值百六萬
一年都儲成十幾萬
好多的士佬月月清仙都唔仙下
好多賭左去
起碼佢有錢淨

佢仲要有層樓
根本唔使擔心錢問題

佢可以堅持11年 果份紀律自律 証明佢係個真心無生活要求既毒L 自問邊個做得到 真係我地死佢都未死

首先要分開自律/唔自律會攞去賭既人
如果佢儲落做定期仲多過買hsbc咁真係值得笑 (不過我冇考究佢個買入價)

16年12月最高個價都係50左右 佢邊洗輸 收息都夠爽

4萬股2.6m

都係65上下

唔洗供樓已經鸁
連登仔仲執著緊股息

唔派息可以揸返的士 都OK

200蚊租 氣錢100
12個鐘一更 唔會餓死嘅

HSBC跌左又無息佢都仲有200萬係手

你地有咩資格笑人

之前聽個早霸王
入面的士佬講一日搵到6舊水都偷笑
計返數仲慘過返m記
仲要未必搵到呢條數

65蚊囉 佢有40000股 市值260萬

佢唔like咪唔開囉
佢賺錢買花戴會餓死咩
仲要年年收息

生活得開心咪得
最慘係個d搵萬幾蚊對生活好有要求要開貴婦生活個d人
曾經聽過人無家底搵萬五蚊，要租樓養車

可能要現價賣匯豐生活

撐黃的台呀！！

所謂賺錢買花戴

無家庭淨係打機打波要使幾多錢
分分鐘之前d息都有淨

儲收息股係好
但都唔好儲死一隻喇
仲係係5號仔
如果佢識分開幾隻
咁都唔會咁傷

之前d人話 高到8% wo

200蚊更你咩年代

60左右

唔明點解又要拎出黎 binc
人地宜家少少息已經好開心
可以享受自己應該要嘅生活
鍾意幾時打機又得 幾時開工又得

反觀唔少人為咗財務自由呢個目標
日日 mon 住個市 買出賣入
冇哂私人時間之餘 真正有賺嘅有幾多個
有啲仲玩埋牛熊 玩到出事

無法可收息的一對手

仲有人話收息

唔派息咪炒吓散
分分鐘人地早期賣晒依家再入，又賺

又回帶

問題黎啦 佢有無交稅先

佢派8%息你又用哂就會越來越唔見使，有剩一定要reinvest
當然唔一定要買返5仔，all in 1隻好大風險

賺到錢果陣又唔見佢周圍講

老實， hsbc 差唔多每季派一次， 黎緊4月有錢到手， 你地幫人擔心下年經濟？ 人地唔使返工已經好過晒d 打工仔先
如果黎緊hsbc 唔再派息， 我唔覺得打工仔份工會安全過hsbc d 按揭收入wor

就算唔派息 有4萬股匯豐都可以有野玩到既

哭𠹌咗

其實人地既財政紀律好值得大家學習，不過係呢度牛熊=投資既論壇講黎徙尻氣

係呀老實講搵到錢夠自己娛樂，打吓機，食下好西，有層似樣少少嘅樓已經夠無咁大能力去追求咁大嘅目標真係好on9

愈買愈抵買

Bin c

有交稅又點

今個月好似唔派

咁幾時都係低買著數架啦
但你有咁大資本 仲要本身有樓
係香港只係easy mode

2020年

成班傻仔唔知笑乜
人地r左幾年唔使做又有糧出而家跌左都仲有兩球揸手

四百蚊租全日廢事搵位泊呀

mon住個市果d根本係打另一份工

如果佢嬲嬲地沽晒匯豐撈其他野可能再發達左

長揸勁閪

睇黎你同的士佬都會失業了 愚人節快樂

大部份笑佢既連登仔都係無錢窮撚扮大袋

rip

黎緊4月有錢到手

人地咁多股怕閪
頂多由唔番工變番工

連登仔：笑左先諗點解決下餐

箽事會

滙豐可以收皮了，唉

喜歡工作便工作，放假便放假

叻仔黎

講緊清明

佢可能講緊下年四月

息都無埋喇

做期權咪有息收
不過呢2個月就真係唔識開倉

唔明有乜撚野好笑

連登仔最鍾意睇人仆街

IFC見

雙失陰功

佢係咪要出來揸翻的士

的士哥又要出黎開工了

你班撚屌睇人仆街最開心
的士佬最多咪自制股息，一年賣返幾手

咁都燈到無息收

依家揸的士搵唔到食架喇

又黎

香港買股收息仲要比稅

講緊佢渣的士收入有無交稅

開工啦
不過的士都冇得做

梗係冇啦 好撚多出現金 邊洗交稅

short call 都可以自制利息。

而家，係而家好撚平，綠的車租平過150，今個月會再減。早幾日聽有行家講做4個鐘（4-8pm，得$140）。再低啲都有。

好難講
可能成個股票市場佢淨係識匯豐
牛市熊市咩都唔識

除淨完都可以燈到取消

連登燈力唔講得笑

連登仔玩炒股
今日賺下幾千，聽日蝕下幾千
笑鳩人地收息廢老

股災來了我帶路

你岩

肯定啦,而家蝕價都蝕到冚家拎

笑咩
的士哥隨時低位再買
又唔係一世唔派息
反正正職渣的，穩定過打工仔
再下年派息就bin哂你地笑佢個d

得返3萬8